<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<codeBook xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ddi:codebook:2_5" version="2.5" xsi:schemaLocation="ddi:codebook:2_5 http://www.ddialliance.org/Specification/DDI-Codebook/2.5/XMLSchema/codebook.xsd" xml:lang="fi">
  <docDscr>
    <citation>
      <titlStmt>
        <titl>DDI-kuvailu: Kasvatus- ja koulutustietojen hyödyntämisen sujuvoittamisselvitys: tiedontuottajien kysely 2023</titl>
        <parTitl xml:lang="en">DDI description: Study on Streamlining the Use of Education and Training Data: Data Producers' Survey 2023</parTitl>
        <IDNo agency="FSD">3892</IDNo>
      </titlStmt>
      <prodStmt>
        <producer abbr="FSD">Yhteiskuntatieteellinen tietoarkisto</producer>
        <copyright>Yhteiskuntatieteellinen tietoarkisto</copyright>
        <prodPlac>Yhteiskuntatieteellinen tietoarkisto</prodPlac>
      </prodStmt>
      <verStmt>
        <version date="2024-11-25" type="mef_fin">1.0.0</version>
      </verStmt>
      <biblCit>Kasvatus- ja koulutustietojen hyödyntämisen sujuvoittamisselvitys: tiedontuottajien kysely 2023 [metadata]. Metadataversio 1.0.0 (2024-11-25). Yhteiskuntatieteellinen tietoarkisto [tuottaja ja jakaja]. DOI: https://doi.org/10.60686/t-fsd3892; URN: https://urn.fi/urn:nbn:fi:fsd:T-FSD3892</biblCit>
      <holdings location="Yhteiskuntatieteellinen tietoarkisto FSD" URI="https://urn.fi/urn:nbn:fi:fsd:T-FSD3892" />
    </citation>
    <notes xml:lang="fi">FSD:n aineistokuvailut (FSD metadata records), joiden tekijä on Suomen yhteiskuntatieteellinen tietoarkisto (Finnish Social Science Data Archive), on lisensoitu Creative Commons 1.0 Yleismaailmallinen (CC0 1.0) -lisenssillä.
      <ExtLink URI="https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/deed.fi" />
    </notes>
    <notes xml:lang="en">FSD:n aineistokuvailut (FSD metadata records) by Suomen yhteiskuntatieteellinen tietoarkisto (Finnish Social Science Data Archive) are licensed under a Creative Commons 1.0 Universal (CC0 1.0) license.
      <ExtLink URI="https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/deed.en" />
    </notes>
    <notes xml:lang="sv">FSD:n aineistokuvailut (FSD metadata records) av Finlands samhällsvetenskapliga dataarkiv (Finnish Social Science Data Archive) är licensierade under en Creative Commons 1.0 Universiell (CC0 1.0) licens.
      <ExtLink URI="https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/deed.sv" />
    </notes>
  </docDscr>
  <stdyDscr>
    <citation>
      <titlStmt>
        <titl>Kasvatus- ja koulutustietojen hyödyntämisen sujuvoittamisselvitys: tiedontuottajien kysely 2023</titl>
        <parTitl xml:lang="en">Study on Streamlining the Use of Education and Training Data: Data Producers' Survey 2023</parTitl>
        <IDNo agency="FSD">3892</IDNo>
        <IDNo agency="URN">urn:nbn:fi:fsd:T-FSD3892</IDNo>
        <IDNo agency="DOI">10.60686/t-fsd3892</IDNo>
      </titlStmt>
      <rspStmt>
        <AuthEnty affiliation="Tampereen yliopisto">Kauko, Jaakko
          <ExtLink URI="https://orcid.org/0000-0003-0538-6806" role="PID" title="orcid">0000-0003-0538-6806</ExtLink>
        </AuthEnty>
      </rspStmt>
      <prodStmt>
        <producer>Opetus- ja kulttuuriministeriö</producer>
        <copyright>Tietoarkiston ja aineiston luovuttajan tekemän sopimuksen mukaisesti.</copyright>
        <grantNo agency="Opetus- ja kulttuuriministeriö">OKM016:00/2023</grantNo>
      </prodStmt>
      <distStmt>
        <distrbtr abbr="FSD" URI="https://www.fsd.tuni.fi/">Yhteiskuntatieteellinen tietoarkisto</distrbtr>
        <distDate date="2024-12-18" />
      </distStmt>
      <serStmt ID="S8" URI="https://services.fsd.tuni.fi/catalogue/series/8?lang=fi">
        <serName>Aineistot, jotka eivät kuulu sarjaan</serName>
        <serInfo>
          <p>Yksittäiset aineistot, jotka eivät kuulu mihinkään sarjaan.</p>
        </serInfo>
      </serStmt>
      <verStmt>
        <version date="2024-11-25" type="main_data">1.0</version>
      </verStmt>
      <biblCit>Kauko, Jaakko (Tampereen yliopisto): Kasvatus- ja koulutustietojen hyödyntämisen sujuvoittamisselvitys: tiedontuottajien kysely 2023 [data]. Dataversio 1.0 (2024-11-25). Yhteiskuntatieteellinen tietoarkisto [jakaja]. DOI: https://doi.org/10.60686/t-fsd3892; URN: https://urn.fi/urn:nbn:fi:fsd:T-FSD3892</biblCit>
      <holdings location="Yhteiskuntatieteellinen tietoarkisto FSD" URI="https://urn.fi/urn:nbn:fi:fsd:T-FSD3892" />
    </citation>
    <stdyInfo>
      <subject>
        <keyword vocab="YSO" vocabURI="http://www.yso.fi/onto/yso/">kasvatus</keyword>
        <keyword vocab="YSO" vocabURI="http://www.yso.fi/onto/yso/">koulutus</keyword>
        <keyword vocab="YSO" vocabURI="http://www.yso.fi/onto/yso/">henkilötiedot</keyword>
        <keyword vocab="YSO" vocabURI="http://www.yso.fi/onto/yso/">opetus</keyword>
        <keyword vocab="YSO" vocabURI="http://www.yso.fi/onto/yso/">tiedonhallinta</keyword>
        <keyword vocab="YSO" vocabURI="http://www.yso.fi/onto/yso/">tiedonhankinta</keyword>
        <keyword vocab="YSO" vocabURI="http://www.yso.fi/onto/yso/">kunnat</keyword>
        <keyword vocab="YSO" vocabURI="http://www.yso.fi/onto/yso/">oppilaitokset</keyword>
        <keyword vocab="YSO" vocabURI="http://www.yso.fi/onto/yso/">varhaiskasvatus</keyword>
        <keyword vocab="YSO" vocabURI="http://www.yso.fi/onto/yso/">keskusjärjestöt</keyword>
        <keyword vocab="YSO" vocabURI="http://www.yso.fi/onto/yso/">sivistystoimi</keyword>
        <keyword vocab="YSO" vocabURI="http://www.yso.fi/onto/yso/">tietojenluovutus</keyword>
        <keyword vocab="YSO" vocabURI="http://www.yso.fi/onto/yso/">tietosuoja</keyword>
        <keyword vocab="YSO" vocabURI="http://www.yso.fi/onto/yso/">puutteet</keyword>
        <keyword vocab="YSO" vocabURI="http://www.yso.fi/onto/yso/">hyödyntäminen</keyword>
        <topcClas vocab="OKM" vocabURI="http://www.yso.fi/onto/okm-tieteenala/conceptscheme">Yhteiskuntatieteet</topcClas>
        <topcClas vocab="OKM" vocabURI="http://www.yso.fi/onto/okm-tieteenala/conceptscheme">Muut</topcClas>
        <topcClas vocab="CESSDA Topic Classification" vocabURI="https://vocabularies.cessda.eu/urn/urn:ddi:int.cessda.cv:TopicClassification:4.2.3">Tietoyhteiskunta</topcClas>
        <topcClas vocab="CESSDA Topic Classification" vocabURI="https://vocabularies.cessda.eu/urn/urn:ddi:int.cessda.cv:TopicClassification:4.2.3">Koulutus</topcClas>
      </subject>
      <abstract>
        <p>Aineistossa selvitetään kasvatuksen ja koulutuksen järjestäjien näkemyksiä heidän hallussaan olevan tiedon käsittelystä ja luovuttamisesta sekä näihin liittyvistä haasteista. Kysely kohdistettiin varhaiskasvatuksen yksiköille, ensimmäisen ja toisen asteen oppilaitoksille, vapaan sivistystyön oppilaitoksille sekä muille kasvatuksen ja koulutuksen järjestäjille. Lisäksi mukana oli valtakunnallisia ja alueellisia järjestöjä, jotka edustavat näitä toimijoita. Aineisto kerättiin osana opetus- ja kulttuuriministeriön selvityshanketta, jonka tarkoituksena oli tarkastella kasvatus- ja koulutustiedon hyödyntämisen sujuvoittamista.</p>
        <p>Ensimmäisenä teemana kyselyssä käsiteltiin kasvatuksen ja koulutuksen järjestämisessä syntyvän ja siinä käsiteltävän tiedon tallentamista. Vastaajalta kysyttiin, mitä tietoja hänen edustamassaan organisaatiossa tallennetaan sisäisesti kasvatuksen tai koulutuksen järjestämistä varten. Lisäksi tiedusteltiin tietojen tallentamisesta muihin tarkoituksiin. Tämän jälkeen kysyttiin tarkemmin, mihin tietoja tallennetaan organisaatiossa ja minkälaisia ongelmia tietojen tallentamisessa on kohdattu. Vastaajalta tiedusteltiin myös, mihin organisaation tiedonkäsittelykäytännöt perustuvat, ja mistä he saavat apua mahdollisissa tiedonkäsittelyyn liittyvissä ongelmissa.</p>
        <p>Seuraavassa osiossa käsiteltiin kasvatus- ja koulutustietojen hyödyntämistä. Vastaajalta kysyttiin, hyödyntävätkö he organisaatiossaan tuottamiaan tietoja muuhun kuin alkuperäiseen käyttötarkoitukseen. Vastaajan tuli myös kertoa, mitä kasvatus- ja koulutustietoja he hyödyntävät, mihin eri tarkoituksiin ja minkä sääntelyn perusteella. Lisäksi kysyttiin mahdollisista ongelmista, joita organisaatiossa on havaittu näiden tietojen hyödyntämisessä. Edelleen tiedusteltiin, luovuttaako vastaajan edustama organisaatio tuottamiaan tietoja muille toimijoille. Vastaajan tuli kertoa esimerkiksi, kenelle tietoja luovutetaan, mihin tarkoitukseen ja miten luovutus käytännössä tapahtuu. Lisäksi kysyttiin, ovatko he havainneet ongelmia tietojen luovuttamisessa. Lopuksi tiedusteltiin, hyödyntääkö organisaatio muiden toimijoiden kirjaamia ja tuottamia tietoja omassa toiminnassaan. Vastaajan tuli kuvata tätä tarkemmin ja kertoa mahdollisista havaituista ongelmista tietojen saamiseen liittyen.</p>
        <p>Taustatietoina aineistossa ovat vastauskieli, vastaajan edustama organisaatio tai organisaation yleisnimi ja organisaation alue. Aineistosta on tehty html-versio, jonka hakemiston avulla kirjoituksia on helppo selata.</p>
      </abstract>
      <sumDscr>
        <timePrd event="single" date="2023" />
        <collDate event="start" date="2023-05-29" />
        <collDate event="end" date="2023-11-03" />
        <nation abbr="FI">Suomi</nation>
        <geogCover>Suomi</geogCover>
        <anlyUnit>Organisaatio
          <concept vocab="DDI Analysis Unit" vocabURI="https://vocabularies.cessda.eu/urn/urn:ddi:int.ddi.cv:AnalysisUnit:2.1.3">OrganizationOrInstitution</concept>
        </anlyUnit>
        <anlyUnit>Tapahtuma/prosessi/toiminta
          <concept vocab="DDI Analysis Unit" vocabURI="https://vocabularies.cessda.eu/urn/urn:ddi:int.ddi.cv:AnalysisUnit:2.1.3">EventOrProcessOrActivity</concept>
        </anlyUnit>
        <universe clusion="I">Kasvatuksen ja koulutuksen järjestäjät, oppilaitokset ja näitä edustavat valtakunnalliset järjestöt ensimmäisellä ja toisella asteella sekä vapaassa sivistystyössä</universe>
        <universe clusion="E">Ahvenanmaa</universe>
        <dataKind>Kvalitatiivinen</dataKind>
      </sumDscr>
    </stdyInfo>
    <method>
      <dataColl>
        <timeMeth>Poikkileikkausaineisto
          <concept vocab="DDI Time Method" vocabURI="https://vocabularies.cessda.eu/urn/urn:ddi:int.ddi.cv:TimeMethod:1.2.3">CrossSection</concept>
        </timeMeth>
        <dataCollector affiliation="Tampereen yliopisto">Kauko, Jaakko</dataCollector>
        <sampProc>Ei-todennäköisyysotanta: harkinnanvarainen poiminta
          <concept vocab="DDI Sampling Procedure" vocabURI="https://vocabularies.cessda.eu/urn/urn:ddi:int.ddi.cv:SamplingProcedure:2.0.2">Nonprobability.Purposive</concept>
        </sampProc>
        <sampProc>
          <p>Otoksen muodostamisperusteena oli pyrkimys monipuolisuuteen. Valtakunnallisten organisaatioiden ja keskusjärjestöjen osalta otettiin mukaan suurimmat alan toimijat, joista vastauksen jättivät kahdeksan. Lisäksi vastaajissa oli yksityiseen varhaiskasvatukseen liittyvä alueellinen tai valtakunnallinen toimija. Keskeisiä kasvatuksen ja koulutuksen järjestäjiä ovat kunnat, joita valittiin kyselyn otokseen monipuolisesti. Mukaan on otettu yhdeksän asukasluvultaan suurinta kuntaa. Jäljelle jääneistä 300 kunnasta otettiin mukaan kymmenen: yksi kunta kustakin väkiluvun mukaisesta desiilistä. Otosta varten kuntia tasapainotettiin tilastollisen kuntaryhmityksen, maakunnan ja kielellisen monipuolisuuden mukaisesti. Oppilaitosten ja päiväkotien valinnassa tehtiin toinen poiminta painottaen samoja monipuolisuustekijöitä kuin kuntien valinnassa. Ensimmäisen asteen, toisen asteen ja vapaan sivistystyön oppilaitoksista sekä varhaiskasvatuksen yksiköistä haettiin monipuolisuutta ottamalla mukaan erikoisoppilaitokset ja erityisoppilaitokset. Kuntien lisäksi koulutuksen järjestäjänä voi olla yksityinen toimija, valtio tai koulutuskuntayhtymä.</p>
          <p>Kyselylinkki Webropol-alustalle lähetettiin opetus- ja kulttuuriministeriöstä saatekirjeineen otokseen kuuluville 49 toimijalle 29.5.2023. Vastausaikaa jatkettiin alkuperäisestä, koska vastauksia ei saatu määräajassa tarpeeksi. Muistutuksia lähetettiin Webropol-alustan kautta. Lisäksi osaan vastaajista otettiin yhteyttä yksilöllisesti sähköpostitse tai puhelimitse, jotta voitiin kannustaa vastaamiseen ja avustaa mahdollisissa kysymyksissä. Kysely suljettiin lopulta 3.11.2023. Vastauksia saatiin yhteensä 32, ja vastausprosentti oli 64%. Valtakunnallisten toimijoiden ja kuntien osoitteet löytyivät opetus- ja kulttuuriministeriön tietokannoista ja muiden toimijoiden osoitteet hankittiin julkisista lähteistä. Kuntiin kysely lähti kirjaamoiden kautta, mikä aiheutti vaihtelua siinä, kuka lopulta sai kyselyn sähköpostiinsa. Usein kirjaamo oli lähettänyt viestin usealle henkilölle sivistystoimessa. Otos kasvoi yhdellä, koska yhdessä tapauksessa vastauslinkki oli kulkenut oppilaitokseen asti, vaikka vastaajaksi tavoiteltiin kuntaa.</p>
        </sampProc>
        <collMode>Itsetäytettävä lomake: verkkolomake
          <concept vocab="DDI Mode of Collection" vocabURI="https://vocabularies.cessda.eu/urn/urn:ddi:int.ddi.cv:ModeOfCollection:5.0.1">SelfAdministeredQuestionnaire.CAWI</concept>
        </collMode>
        <resInstru>Strukturoimaton lomake
          <concept vocab="DDI Type of Instrument" vocabURI="https://vocabularies.cessda.eu/urn/urn:ddi:int.ddi.cv:TypeOfInstrument:1.1.2">Questionnaire.Unstructured</concept>
        </resInstru>
      </dataColl>
      <anlyInfo>
        <dataAppr>Merkittävin puute kattavuuden kannalta on se, että vain yksi päiväkoti vastasi kyselyyn. Kuntien maantieteellisen kattavuuden osalta edustamatta jäi kolme maakuntaa.</dataAppr>
      </anlyInfo>
      <stdyClas type="A">Aineisto on kuvailtu mahdollisimman kattavasti suomeksi ja englanniksi. Aineisto on tarkistettu ja muokattu yksityiskohtaisesti. Tarvittaessa aineistosta on poistettu tunnisteita.</stdyClas>
    </method>
    <dataAccs>
      <setAvail>
        <accsPlac URI="https://www.fsd.tuni.fi/">Yhteiskuntatieteellinen tietoarkisto</accsPlac>
        <collSize>21 vastaajan vastaukset erillisissä txt-tiedostoissa. Aineistosta on tuotettu lisäksi selailtava html-versio sekä taulukkomuotoinen csv-versio</collSize>
        <complete>Alkuperäinen aineisto sisälsi 32 vastausta, joista 21 arkistoitiin Tietoarkistoon. Arkistoitavasta kokonaisuudesta puuttuu 11 vastaajan vastaukset, koska niiden arkistointiin ei saatu lupaa. Mikäli vastaaja ei ollut vastannut lainkaan johonkin kysymykseen, kyseiseen kohtaan on merkitty viiva (-).</complete>
      </setAvail>
      <useStmt>
        <restrctn>Aineisto on (A) vapaasti käytettävissä ilman rekisteröitymistä (CC BY 4.0).</restrctn>
        <citReq>Aineistoon ja sen tekijöihin tulee viitata asianmukaisesti kaikissa julkaisuissa ja esityksissä, joissa aineistoa käytetään. Tietoarkiston antaman malliviittaustiedon voi merkitä lähdeluetteloon sellaisenaan tai sitä voi muokata julkaisun käytäntöjen mukaisesti.</citReq>
        <deposReq>Viitetiedot julkaisuista, joissa aineistoa on käytetty, toimitetaan Tietoarkiston asiakaspalveluun asiakaspalvelu.fsd@tuni.fi.</deposReq>
        <disclaimer>Aineiston alkuperäiset tekijät ja Tietoarkisto eivät ole vastuussa aineiston jatkokäytössä tuotetuista tuloksista ja tulkinnoista.</disclaimer>
      </useStmt>
      <notes>Tunnisteellisuussyistä tutkijat ovat poistaneet aineistosta kaikki suorat tunnistetiedot, kaupunkien ja kuntien nimiä sekä organisaatioita yksilöiviä tietoja. Aineistosta on poistettu myös kaikki osiot, jotka oli luvattu vain selvitysryhmän käyttöön. Avovastauksiin tehdyt poistot on merkitty [hakasulkein]. Vastaajien järjestys on lisäksi satunnaistettu anonymisoinnin jälkeen.</notes>
    </dataAccs>
    <othrStdyMat>
      <relMat>Kauko, Jaakko; Penttinen, Jaakko; Rötsä, Maarit; Voutilainen, Tomi (2024). Sujuva kasvatus- ja koulutustietojen hyödyntäminen : Selvitysryhmän loppuraportti. Opetus- ja kulttuuriministeriön julkaisuja 2024:17 Opetus- ja kulttuuriministeriö.
        <ExtLink URI="http://urn.fi/URN:ISBN:978-952-263-926-4" />
      </relMat>
      <relPubl xml:lang="fi">Kauko, Jaakko; Penttinen, Jaakko; Rötsä, Maarit; Voutilainen, Tomi (2024). Sujuva kasvatus- ja koulutustietojen hyödyntäminen : Selvitysryhmän loppuraportti. Opetus- ja kulttuuriministeriön julkaisuja 2024:17 Opetus- ja kulttuuriministeriö. http://urn.fi/URN:ISBN:978-952-263-926-4
        <citation>
          <titlStmt>
            <titl>Sujuva kasvatus- ja koulutustietojen hyödyntäminen : Selvitysryhmän loppuraportti</titl>
            <IDNo agency="URN">URN:ISBN:978-952-263-926-4</IDNo>
          </titlStmt>
          <distStmt>
            <distDate date="2024" />
          </distStmt>
          <holdings URI="http://urn.fi/URN:ISBN:978-952-263-926-4" />
        </citation>
      </relPubl>
    </othrStdyMat>
  </stdyDscr>
  <fileDscr>
    <fileTxt>
      <fileName ID="FSD3892_file_1">daF3892.sav</fileName>
      <fileType>SPSS Data File</fileType>
    </fileTxt>
  </fileDscr>
  <dataDscr>
    <var ID="FSD3892_Q1_var" dcml="0" intrvl="discrete" name="Q1">
      <labl>Mitä tietoja tallennatte organisaation sisäisesti kasvatuksen tai koulutuksen järjestämistä varten?</labl>
      <qstn ID="FSD3892_Q1_qstn">
        <qstnLit>Mitä tietoja tallennatte organisaation sisäisesti kasvatuksen tai koulutuksen järjestämistä varten?</qstnLit>
      </qstn>
    </var>
    <var ID="FSD3892_Q2_var" dcml="0" intrvl="discrete" name="Q2">
      <labl>Tallennatteko tietoja muita tarkoituksia varten? Jos tallennatte, mitä tietoja tallennatte ja mitä tarkoituksia varten?</labl>
      <qstn ID="FSD3892_Q2_qstn">
        <qstnLit>Tallennatteko tietoja muita tarkoituksia varten? Jos tallennatte, mitä tietoja tallennatte ja mitä tarkoituksia varten?</qstnLit>
      </qstn>
    </var>
    <var ID="FSD3892_Q3_var" dcml="0" intrvl="discrete" name="Q3">
      <labl>Mihin tallennatte eri tietoja?</labl>
      <qstn ID="FSD3892_Q3_qstn">
        <qstnLit>Mihin tallennatte eri tietoja?</qstnLit>
      </qstn>
    </var>
    <var ID="FSD3892_Q4_var" dcml="0" intrvl="discrete" name="Q4">
      <labl>Minkälaisia ongelmia olette kohdanneet tietojen tallentamisessa?</labl>
      <qstn ID="FSD3892_Q4_qstn">
        <qstnLit>Minkälaisia ongelmia olette kohdanneet tietojen tallentamisessa?</qstnLit>
      </qstn>
    </var>
    <var ID="FSD3892_Q5_var" dcml="0" intrvl="discrete" name="Q5">
      <labl>Mikäli käytätte ostopalveluja, minkälaisia tietojen käsittelyn haasteita siihen liittyy?</labl>
      <qstn ID="FSD3892_Q5_qstn">
        <qstnLit>Mikäli käytätte ostopalveluja, minkälaisia tietojen käsittelyn haasteita siihen liittyy?</qstnLit>
      </qstn>
    </var>
    <var ID="FSD3892_Q6_var" dcml="0" intrvl="discrete" name="Q6">
      <labl>Mihin organisaationne tiedon käsittelyn käytännöt perustuvat?</labl>
      <qstn ID="FSD3892_Q6_qstn">
        <qstnLit>Mihin organisaationne tiedon käsittelyn käytännöt perustuvat?</qstnLit>
      </qstn>
    </var>
    <var ID="FSD3892_Q7_var" dcml="0" intrvl="discrete" name="Q7">
      <labl>Mistä saatte apua tiedon käsittelyyn liittyvissä mahdollisissa ongelmissa?</labl>
      <qstn ID="FSD3892_Q7_qstn">
        <qstnLit>Mistä saatte apua tiedon käsittelyyn liittyvissä mahdollisissa ongelmissa?</qstnLit>
      </qstn>
    </var>
    <var ID="FSD3892_Q8_var" dcml="0" intrvl="discrete" name="Q8">
      <labl>Hyödynnättekö tuottamianne kasvatus- ja koulutustietoja johonkin toiseen tarkoitukseen kuin mitä varten olette ne alun perin keränneet? Jos hyödynnätte, niin mitä kasvatus- ja koulutustietoja hyödynnätte? Jos hyödynnätte, niin mihin eri tarkoituksiin ja minkä sääntelyn perusteella? Jos hyödynnätte, niin miten ja millä tietoteknisillä välineillä?</labl>
      <qstn ID="FSD3892_Q8_qstn">
        <qstnLit>Hyödynnättekö tuottamianne kasvatus- ja koulutustietoja johonkin toiseen tarkoitukseen kuin mitä varten olette ne alun perin keränneet? Jos hyödynnätte, niin mitä kasvatus- ja koulutustietoja hyödynnätte? Jos hyödynnätte, niin mihin eri tarkoituksiin ja minkä sääntelyn perusteella? Jos hyödynnätte, niin miten ja millä tietoteknisillä välineillä?</qstnLit>
      </qstn>
    </var>
    <var ID="FSD3892_Q9_var" dcml="0" intrvl="discrete" name="Q9">
      <labl>Oletteko havainneet ongelmia tuottamienne kasvatus- ja koulutustietojen hyödyntämisessä? Jos olette havainneet ongelmia, liittyvätkö ne lainsäädäntöön tai sen tulkintaan?</labl>
      <qstn ID="FSD3892_Q9_qstn">
        <qstnLit>Oletteko havainneet ongelmia tuottamienne kasvatus- ja koulutustietojen hyödyntämisessä? Jos olette havainneet ongelmia, liittyvätkö ne lainsäädäntöön tai sen tulkintaan / toimintamalleihin / tietoihin ja niiden sisältöön / tietojärjestelmiin? Kuvailkaa ongelmaa tarkemmin.</qstnLit>
      </qstn>
    </var>
    <var ID="FSD3892_Q10_var" dcml="0" intrvl="discrete" name="Q10">
      <labl>Luovutatteko tuottamianne kasvatus- ja koulutustietoja muille toimijoille? Jos luovutatte, niin kenelle luovutatte, mitä tietoja luovutatte, mihin tarkoitukseen tiedot on teiltä pyydetty, minkä lain ja pykälän perusteella tiedot on teiltä pyydetty, miten luovuttaminen käytännössä tapahtuu, luovutatteko tietoja oma-aloitteisesti? Kuvailkaa asiaa tarkemmin.</labl>
      <qstn ID="FSD3892_Q10_qstn">
        <qstnLit>Luovutatteko tuottamianne kasvatus- ja koulutustietoja muille toimijoille? Jos luovutatte, niin kenelle luovutatte, mitä tietoja luovutatte, mihin tarkoitukseen tiedot on teiltä pyydetty, minkä lain ja pykälän perusteella tiedot on teiltä pyydetty, miten luovuttaminen käytännössä tapahtuu, luovutatteko tietoja oma-aloitteisesti? Kuvailkaa asiaa tarkemmin.</qstnLit>
      </qstn>
    </var>
    <var ID="FSD3892_Q11_var" dcml="0" intrvl="discrete" name="Q11">
      <labl>Oletteko havainneet ongelmia tietojen luovuttamisessa muille toimijoille? Jos olette havainneet ongelmia, liittyvätkö ne lainsäädäntöön tai sen tulkintaan / toimintamalleihin / luovutettaviin tietoihin / tietojärjestelmiin, joilla tietoja käsitellään ja hyödynnetään. Kuvailkaa ongelmaa tarkemmin.</labl>
      <qstn ID="FSD3892_Q11_qstn">
        <qstnLit>Oletteko havainneet ongelmia tietojen luovuttamisessa muille toimijoille? Jos olette havainneet ongelmia, liittyvätkö ne lainsäädäntöön tai sen tulkintaan / toimintamalleihin / luovutettaviin tietoihin / tietojärjestelmiin, joilla tietoja käsitellään ja hyödynnetään. Kuvailkaa ongelmaa tarkemmin.</qstnLit>
      </qstn>
    </var>
    <var ID="FSD3892_Q12_var" dcml="0" intrvl="discrete" name="Q12">
      <labl>Oletteko kieltäytyneet tietojen luovuttamisesta? Jos olette kieltäytyneet, niin millä perusteella?</labl>
      <qstn ID="FSD3892_Q12_qstn">
        <qstnLit>Oletteko kieltäytyneet tietojen luovuttamisesta? Jos olette kieltäytyneet, niin millä perusteella?</qstnLit>
      </qstn>
    </var>
    <var ID="FSD3892_Q13_var" dcml="0" intrvl="discrete" name="Q13">
      <labl>Hyödynnättekö muiden toimijoiden kirjaamia ja tuottamia tietoja omassa toiminnassanne? Jos hyödynnätte, niin minkä toimijan tietoja hyödynnätte, mitä tietoja hyödynnätte, mihin tarkoitukseen, millä perusteella, miten tietojen luovutus käytännössä tapahtuu?</labl>
      <qstn ID="FSD3892_Q13_qstn">
        <qstnLit>Hyödynnättekö muiden toimijoiden kirjaamia ja tuottamia tietoja omassa toiminnassanne? Jos hyödynnätte, niin minkä toimijan tietoja hyödynnätte, mitä tietoja hyödynnätte, mihin tarkoitukseen, millä perusteella, miten tietojen luovutus käytännössä tapahtuu?</qstnLit>
      </qstn>
    </var>
    <var ID="FSD3892_Q14_var" dcml="0" intrvl="discrete" name="Q14">
      <labl>Oletteko havainneet ongelmia tietojen saamisessa muilta toimijoilta? Jos olette havainneet ongelmia, niin liittyvätkö ne lainsäädäntöön tai sen tulkintaan / toimintamalleihin / pyydettyihin tietoihin / tietojärjestelmiin? Kuvailkaa ongelmaa tarkemmin.</labl>
      <qstn ID="FSD3892_Q14_qstn">
        <qstnLit>Oletteko havainneet ongelmia tietojen saamisessa muilta toimijoilta? Jos olette havainneet ongelmia, niin liittyvätkö ne lainsäädäntöön tai sen tulkintaan / toimintamalleihin / pyydettyihin tietoihin / tietojärjestelmiin? Kuvailkaa ongelmaa tarkemmin.</qstnLit>
      </qstn>
    </var>
    <var ID="FSD3892_Q15_var" dcml="0" intrvl="discrete" name="Q15">
      <labl>Onko teille kieltäydytty luovuttamasta pyytämiänne tietoja? Jos kyllä, niin millä perusteella tietojen luovuttamisesta on kieltäydytty?</labl>
      <qstn ID="FSD3892_Q15_qstn">
        <qstnLit>Onko teille kieltäydytty luovuttamasta pyytämiänne tietoja? Jos kyllä, niin millä perusteella tietojen luovuttamisesta on kieltäydytty?</qstnLit>
      </qstn>
    </var>
  </dataDscr>
</codeBook>
